---
sidebar_position: 17
---



# Pie chart

Віджет **Pie chart** представляє собою кругову діаграму з довільною кількістю секторів. За замовчуванням віджет **Pie chart** має два сектори.

Щоб додати віджет на канвас, перетягніть віджет **Pie chart** з панелі віджетів, розміщеної ліворуч.

![](./img/pie-chart-1.gif)

## Властивості

Властивості дозволяють редагувати віджет, з’єднувати його з іншими віджетами та налаштовувати дії користувача.

### Властивості віджета

Ці властивості дозволяють редагувати віджет **Pie chart**. Усі властивості присутні на панелі властивостей та перераховані у наведеній нижче таблиці.

 За замовчванням **Pie chart** має два сектори блакитного та жовтого кольору.  

#### Chart Data
Віджет приймає масив об'єктів для відображення елементів в діаграмі. Можна отримати дані з існуючого `API` використовуючи `{{}}`

| Chart Data | Опис |
|---|---|
| **`type`** | Задає назву кожного сектору. Приймає дані типу `string` Відображається ліворуч від діаграми тим самим кольором|
| **`value`** | Задає значення розміру сектору. Приймає дані типу `number`. `Required` |
| **`color`** | Задає колір сектору. Приймає дані типу `string` |
| **`label`** | Відображає значення розміру сектору. Приймає дані типу `string` |
 

![](./img/pie-chart-1.png)

<details>
  <summary>Переглянути Chart Data</summary>
  <div>

    [
        {
            "type": "Run",
            "value": 0.7,
            "label": "7 km",
            "color": "#FFEB3B"
        },
        {
            "type": "Walk",
            "value": 0.3,
            "label": "3 km",
            "color": "#1890ff"
        }
    ]
    
  </div>
</details>


#### Pie Radius 

Задає радіус віджета. Приймає дані типу `integer` За замовчуванням значення рівне `0.6` . Може приймати максимальне значення рівне `1 `

![](./img/pie-chart-2.png)


|Властивість | Значення |
|-|-|
|`Custom Is Loading`| |
|`Animate Loading`| Анімація при завантаженні |
|`Visible`|Видимість віджета на задеплоєній сторінці|
|`classStyle`| Задає CSS стилі|